<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tiago Gonçalves - Projecto Genesis</title>
    <description>In principio creavit Deus caelum et terram</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 07 Jul 2019 14:50:20 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Jul 2019 14:50:20 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Os segredos proibidos</title>
        <description>&lt;p&gt;“Quem ler estas palavras que queime este caderno para que nem as cinzas possam ser lidas”
Assim se liam, pela última vez, as palavras de um Homem marcado pela guerra e suas feridas, marcado pelo sonho por realizar, marcado pelo secreto silêncio conspurcado apenas por um caderno, o seu confidente. Lá, através da sua dúctil caligrafia, ora escrevia, ora cantava, e outras vezes até, quando o peito apertava, gritava bem alto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sem guardar nada para amanhã, extinguindo-se no papel, rematava o epitáfio : “ Finalmente livre, finalmente livre, agradeço a Deus todo poderoso, estou finalmente livre”.
Não se lhe conhece a face oculta ou as lembranças pesadas, tão pesadas como o peso da morte que nos projecta em direcção ao chão para nunca, repito, nunca mais nos levantarmos. Talvez nunca se conheça o que realmente foi, porque pertence ao silêncio, porque pertence a um tempo que não este. Dou por mim a pensar -Quem sabe… , admito desafiá-lo e contar a sua história. -E se o fizesse ?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Quantas seriam as setas apontadas ao meu peito ? A quem daria o privilégio da sua vida?
-Talvez se arrefecesse as palavras, se as comprimisse e as tocasse.
Talvez aí fosse possível transmitir o que me contaram…&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 17:35:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/proibi%C3%A7%C3%B5es/2019/04/26/ultima-despedida.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/proibi%C3%A7%C3%B5es/2019/04/26/ultima-despedida.html</guid>
        
        
        <category>Proibições</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Sobre estar só</title>
        <description>&lt;p&gt;A solidão é como um pano invisível que nos envolve, bem apertado. Muitos passam por nós, levantam o olhar, até se preciso for esboçam o sorriso só de boca, enquanto o pano bem apertado no pescoço lhes rouba o fôlego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando o desatamos, ficamos nus e desprotegidos, mas finalmente a nossa pele passa a poder ser tocada e envolvida num abraço cúmplice. Podemos namorar a nossa companhia, namorar a vida e o espaço onde as coisas acontecem. Talvez sejamos felizes, talvez fiquemos convencidos mesmo que a vida pode ser virtuosa para connosco.
Contudo, sabemos que as coisas não irão durar para sempre. Talvez seja o nosso fado, a nossa sina, algo que nos diz que a vertigem e a atracção magnética do abismo de estarmos sós é mais forte. Estamos sós de novo, desta vez não é novo, resta-nos esperar que o tempo seja piedoso e que a vida nos sorria de novo, quem sabe com um sorriso que nos envolve e nos transporta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu estou sozinho, mas não quero chegar à idade dos maduros e dizer “sou sozinho”, como ouço os velhotes dizerem. Estar não é o mesmo que ser, mas de alguma forma eles confundem-se. Poder-me-ei eu confundir também ? Dizer sou e não, estou?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O tempo piedoso dirá, o tempo em que me amarro nesse pano para que possa de novo ser desembrulhado como se de um presente me tratasse. Para ser redescoberto, para surpreender e premiar.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/mTyaEaFzL9U&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 17:35:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/solid%C3%A3o/2018/06/19/estar-s%C3%B3.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/solid%C3%A3o/2018/06/19/estar-s%C3%B3.html</guid>
        
        
        <category>Solidão</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Uma história de encantar</title>
        <description>&lt;p&gt;O mundo visível está decorado com as rosas mais vermelhas dos jardins. As menos vermelhas coitadas, não pertencem a este cenário ideal. São jogadas num canto, decapitadas e jogadas no lixo. Num casamento real por exemplo, não podemos ter rosas de segunda ou pessoas de quinta, temos a nata da nata, o mundo ajoelhado a um espectáculo que todos sabemos que é de plástico mas não deixamos de o apreciar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quantos de nós não quererão um bocadinho disso, não quererão também ter as rosas mais vermelhas do jardim. E qual é o mal perguntar-se-ia ? Qual é o mal ?
Nenhum, dir-se-ia nenhum mal. É uma escolha legítima, mas para que a escolha seja feita de forma mais avisada temos que ir um pouco mais dentro da flor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se excluimos à partida as flores aparentemente menos vermelhas podemos nem sequer chegar a sentir-lhes o mais intenso perfume primaveril ou a suavidade do toque apesar dos espinhos. &lt;br /&gt;
Somos assim, este ser insaciável, sempre à procura de brechas estéticas para nos lançarmos no abismo da busca infinita da perfeição. Procurando febrilmente pequenas imperfeições para atirar com rótulos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manifesto o meu desagrado com este estado de coisas, apetece-me apreciar o imperfeito e digo-o com brio. Tal como este texto também eu sou orgulhosamente imperfeito.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 28 May 2018 17:35:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/reflex%C3%A3o/2018/05/28/uma-historia-de-encantar.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/reflex%C3%A3o/2018/05/28/uma-historia-de-encantar.html</guid>
        
        
        <category>Reflexão</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Os homens não choram e Good Will Hunting</title>
        <description>&lt;p&gt;Quando penso em como definir sensibilidade masculina penso numa coisa tosca, assim como uma forma de arte naif. Como sabem, a Arte naïf caracteriza-se por ser executada por alguém sem uma educação formal em arte, contudo, não raras vezes se podem fazer agradáveis surpresas ao vasculhar por entre as diversas obras. Há uma espontaneidade sedutora neste tipo de obra que pode surgir como algo anti-canónico e disruptivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A forma como um quadro destes nos pode chocar, é também a forma como um gesto e uma palavra inesperada e surpreendente nos podem fazer corar de vergonha, rir à gargalhada ou, partir de imediato para a violência. É assim que nós homens somos pintados muitas vezes, como primitivos, como seres que respondem a impulsos, pouco reflexivos. Não negando que o podemos ser, quero apenas dizer em nossa defesa que muitos de nós não têm também, à imagem dos artistas naïf, um método concreto e linear para lidar com emoções. Muitos de nós mesmo ainda em crianças não tiveram regaço onde encostar a cabeça para chorar. Não nos deixaram amolecer sem atalhar com um: “faz-te homem”, ou “os homens não choram”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na idade adulta, após anos deste processo de transformação granítico ficamos um pouco mais apartados do nosso lado mais emocional, daí que seja natural que este lado por vezes possa surgir pulsante. Pode não nos ser fácil domar o que sentimos, pode inclusive ser-nos imperceptível o que sentimos. Apesar de tudo isto importa lembrar que somos encantadores, estejamos aninhados em posição fetal no sofá depois da derrota do nosso clube do coração ou a ingerir a barragem do alvão em cerveja. Sei que podem não parecer as formas canónicas de se lidar com a tristeza, mas é preciso lembrar que muitos de nós somos actores da sua própria depressão, como se tivéssemos que dar voz a um outro eu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar do tom justificativo, não pretendo pedir desculpa em nome dos homens. Pretendo sim que este texto seja laudatório das diferenças e semelhanças entre nós e as mulheres. Que percebam que por vezes também temos medo de baratas e que também gostamos de anatomia de grey. Ao mesmo tempo, achamos de facto hilariante um flato de um amigo ou a observação do seu bolo alimentar antes da deglutição definitiva. Até Shakespeare, titular de uma obra invejável, devia rir à gargalhada quando por debaixo das calças acolchoadas os seus amigos soltavam um flato comprometedor. Apesar disso ,e se calhar, permitam o devaneio, até por isso construiu a sua obra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deixo-vos com um trecho do filme Good Will Hunting no qual Matt Damon (Will) personifica bem esta noção que nos caracteriza tantas vezes, o bom tipo de rebelde, a sensibilidade caótica que se vai aprendendo a domar. Neste trecho através da relação com o seu psicólogo Robbin Williams, Matt Damon vai descobrindo cada vez mais acerca desta sensibilidade.&lt;/p&gt;
&lt;center&gt; &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/oRG2jlQWCsY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 08 May 2018 17:35:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/homens/2018/05/08/homens-nao-choram.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/homens/2018/05/08/homens-nao-choram.html</guid>
        
        
        <category>Homens</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>inFormalidades</title>
        <description>&lt;p&gt;Caro doutor, ou será engenheiro ? Pelo sim pelo não mais vale atirar um título não vá o diabo tecê-las.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Digo não vá o diabo tecê-las porque pessoas há que se ofendem quando a vénia que lhes fazemos no primeiro contacto não é suficientemente prolongada no tempo, ou então porque não nos vergamos o suficiente. Uma ideia seria contratar um inspector geral de etiqueta, cortesia e protocolo. Este inspector funcionaria como um super ego que nos avisa de quando não respeitamos a saudação protocolar e o nosso cumprimento não se coaduna com a situação. Quando não fizessemos a côrte convenientemente seriamos admoestados violentamente, talvez até, para prolongar o nosso sofrimento, nos levassem para um workshop de conduta com a Paula Bobone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por falar em Paula Bobone, soube recentemente que a própria escreveu um livro chamado “Domesticália”. Segundo a requintadíssima autora, este livro é nada mais nada menos do que um manual que nos explica como domesticar os empregados, essa gentalha asquerosa ! Oh diabo, então parece mesmo que até eu já estou a ser assomado pelo tom soberbo com que Paula trata o seu batalhão de empregados. Assim imagino eu, um batalhão como se via nas cortes de Luis XIV. Um empregado para vestir a camisa, outro para ajudar a vestir as cuecas e outro para as calças, percebem a ideia ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom, mas como sabemos Paula Bobone não será a única pessoa a quem importam as mais inúteis formalidades. Penso que esta questão pode mesmo ser pandémica. Eu por exemplo tive a oportunidade de estudar na vetusta Universidade de Coimbra, berço de doutos pensadores e importantes personalidades. Como é natural há certas formalidades abraçadas com entusiasmo como
a oportunidade de vestir o hábito talar para os doutorandos na sua defesa da dissertação, que representa o fim de um ciclo académico. Todavia, em contraponto, temos também os Professores Doutores Catedráticos cujo olhar nos fulmina quando, por algum motivo os aborrecemos com as trivialidades da nossa existência. Para que consigamos chegar à fala com algumas destas criaturas precisamos de jogo de cintura, sim precisamos de saber tornear questões e dobrar a língua. Importa nestas alturas ser-se cativante e sedutor, verbalizamos  um “professor” aqui, um “doutor” ali e já está, finalmente conseguimos os nossos intentos. Conseguimos cerca de 0.23 segundos da atenção que precisávamos como de pão para a boca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro que toda a regra tem a sua honrosa excepção e neste caso, todos os meus ex professores estão excluídos desta minha logorreica reflexão ;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora que reflectimos um bocadinho sobre isto despeço-me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com elevada estima e consideração,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doutor Tiago Gonçalves&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
  &lt;img width=&quot;360&quot; height=&quot;200&quot; src=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Louis_XIV_of_France.jpg/250px-Louis_XIV_of_France.jpg&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 30 Apr 2018 18:35:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/t%C3%ADtulos/2018/04/30/26042018-inFormalidades.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/t%C3%ADtulos/2018/04/30/26042018-inFormalidades.html</guid>
        
        
        <category>Títulos</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Carta ao meu analista</title>
        <description>&lt;p&gt;Caro colega&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Só me aborrece saber que, uma tessitura de realidade, uma esfera opaca, uma pátria do pensamento me estreitam a visão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Retalhos de conjectura que prescrevem os científicos , epistemologias,  deontologias e as demais apologias ao seguidismo e á canção que fica no  ouvido e não ás outras , cuja composição maestra está para além dos  limiares de detecção do ouvido humano.
Não é possivel abrir a cripta senão com a chave de um outro raciocínio,  um meta aforismo talvez ajudasse. Perturba-me a questão impactante de o  que criamos já não nos ser possivel entender. Acedemos apenas  parcialmente, uma representação  do objecto queimada pela nossa  percepção ideográfica das coisas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainda bem que posso contar consigo e com o seu hermético silêncio sobre estas  questões. Ainda bem que no embalo das minhas ideias a sua família  encontra sustento e que o seu relógio continua a funcionar.
Peço que me desculpe todo este latim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pometo em breve visitá-lo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cumprimentos&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 18:35:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/psicologia/psican%C3%A1lise/2018/04/10/carta-ao-meu-analista.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/psicologia/psican%C3%A1lise/2018/04/10/carta-ao-meu-analista.html</guid>
        
        
        <category>Psicologia</category>
        
        <category>Psicanálise</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Virtuoso do ócio</title>
        <description>&lt;p&gt;Nos dias em que me sinto mais afoito apetece-me sentar prostrado diante de um qualquer ecrã, ver um filme suficientemente americano, comer umas pipocas e não usar mais nada a ser um pijama velho e amarrotado. Diga ?! Pense mais alto, só consigo escutar sussurros indecifráveis do seu pensamento  a reprovar a minha atitude. Imagino que seja algo como: “porque não fazes antes algo de produtivo”, “é isso que chamas criação de valor?” , ou até “a autonomia patrimonial e financeira deste indivíduo encontra-se em elevado risco de depreciação e desvalorização possivelmente conducente a um estado de insolvência dolosa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Silêncio! Hoje não me apetece ouvir o sermão da igreja universal do reino do empreendedorismo. Já disse! Não vale a pena categorizar-me como “esquerdalha reacionário” ou “burguês explorador”, isso seria simplificar demasiado as coisas. Quero que introduza gentilmente esse tipo de pensamentos num sítio onde o sol não brilha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Portanto prosseguindo, hoje é dia de contemplação. Já alguma vez ficaram parados a olhar para a janela a observar a forma como as pingas da chuva batem no vidro e deslizam deixando uma cauda de água que rapidamente se desvanece ? Já notaram como a luz pode iluminar um rosto deixando-o mais bonito, ou como no breu da noite todos os gatos são pardos. Hoje convido-vos a experimentar, façam uma pausa ainda que seja por um brevíssimo minuto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Está bem… eu compreendo, temos de voltar ao trabalho, sem cinema americano, sem milho entre-dentes, sem pijamas rotos. Temos que voltar a ser reis do linkedin e palestrar como nunca.
Assim seja feita a vossa vontade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiago Gonçalves&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 17:35:00 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/sociedade/2018/03/10/virtuoso-do-ocio.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sociedade/2018/03/10/virtuoso-do-ocio.html</guid>
        
        
        <category>Sociedade</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Triunfo Narcísico</title>
        <description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
  &lt;img width=&quot;460&quot; height=&quot;300&quot; src=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Michelangelo_Caravaggio_065.jpg/800px-Michelangelo_Caravaggio_065.jpg&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O título é bastante sugestivo bem sei, parece daqueles ensaios filosóficos que levaram o autor à loucura, quem sabe até a abraçar cavalos. Nota filosófica: Frederich Nietzche,  filósofo alemão, é protagonista de um episódio célebre denominado o cavalo de turim em que decide dar afecto a um equídeo italiano, se calhar como gratidão por este contribuir para a fertilização do solo italiano. Diz-se que esse episódio terá sido eventualmente o ultimo momento lúcido de Nietzche antes de se afundar numa demência que lhe terá roubado a sanidade, como aliás é habitual nas demências.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois este gesto carinhoso perpetrado por Nietzche, ou melhor, a falta de mais gestos como estes são a razão de ser deste texto. Tenho observado, do alto da minha notável experiência em observar acontecimentos, conto com 28 anos disto, que nos últimos anos desafortunadamente, cada vez mais pessoas estão a viver dentro de uma bolha. Talvez seja só uma observação inoportuna, mas permitam-me o devaneio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje por exemplo noto que se foi tornando uma prática comum o acto de sacar do telemóvel a meio de toda e qualquer conversa. Não quero entrar desde já num saudosismo do estilo, “no meu tempo é que era”, nem me atrevo a desconsiderar as vantagens que o smartphone proporciona, contudo não deixa de ser uma mudança acentuada a que eu noto. Exactamente a partir de quando é que deixou de ser uma falta de educação sacar do telemóvel a meio de uma conversa ? Talvez a partir do momento em que a prática se massificou, não escolhendo idades ou estratos sociais. Por um lado compreendo que com o número de solicitações a que as pessoas estão sujeitas diariamente seja difícil dar resposta a tudo e possa existir essa tentação de estar em vários locais em simultâneo. Todavia, sendo essa hipótese fisicamente impossível, pelo menos para já, esta situação deixa-nos perante uma certa incerteza na preferência, isto é, ficamos permanentemente a duvidar se teremos feito a escolha certa ao estar com a Maria e não com o Manuel. Este é o princípio fundador daquilo a que um Psicólogo americano (Barry Swartz) chamou o paradoxo da escolha, a insatisfação granjeada pela escolha quando o número de alternativas é muito elevado.
Pensemos no menu do restaurante se tivermos dois pratos, um de carne e um de peixe, podemos errar apenas por um prato. No entanto, se tivermos trinta e dois pratos, podemos ter 31 escolhas melhores do que a nossa. No meio de tantas escolhas se calhar peço ajuda ao empregado, pode ser que assim consiga uma recomendação privilegiada. Se isso não funcionar aproveito para fazer uma dieta paleo e comer uma plantas selvagens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem agora que já vos macei com as minhas inquietações está na hora de regressar à minha bolha onde estarei entretido a tirar selfies e a fazer swipe de instastories com o meu macbook imaginário e um gato siamês no regaço.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiago Gonçalves&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 17:35:00 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/sociedade/2018/02/10/triunfo-narcisico.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sociedade/2018/02/10/triunfo-narcisico.html</guid>
        
        
        <category>Sociedade</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Portugal quem és tu ?</title>
        <description>&lt;p&gt;Há uns dois anos decorreu uma iniciativa chamada “Portugal, quem és tu ?” que colocava a debate o país na sua identidade e génese. Recordando esta iniciativa e a pergunta que lhe confere o título surgiu-me a ideia de pensar sobre este tema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muitas figuras se dedicaram a fazer uma profunda reflexão sobre o tema, apenas para citar algumas sublinho: José Mattoso, José Hermano Saraiva, e Miguel Esteves Cardoso. Julgo que com nomes destes a constarem no catálogo das personalidades que se dedicaram à diagnose do nosso país, a minha reflexão será sempre incipiente, contudo não me abstenho de a fazer, salvaguardando o meu diletantismo nestes temas e a amplitude temática que pressupõe a pergunta. Avancemos portanto com a certeza do insucesso, mas a segurança da tentativa.
Na esfera mediática internacional, atrevo-me a adivinhar que somos conhecidos como aquela aldeia à beira mar plantada onde nasceu Cristiano Ronaldo. Antes de Cristiano, para muitos, seriamos apenas e só mais uma província de Espanha com uma apetência ligeiramente diferente para a deglutição de peixe demolhado e ultracongelado, sim, já adivinharam, estou a falar do nosso querido bacalhau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenho amigos, de outras partes do mundo que me dizem: “Portugal é o país do sol, dos pastéis de nata, do fado, da religião…”; eu, concordando com eles, atrevo-me a desafiá-los a mais, a verem além da imagem de colónia de férias onde gostam de dar uns mergulhos, e deslumbrar-se com os nossos monumentos. A verem a forma esforçada como tentamos bem receber e a capitalização que fazemos de tudo o que vem de fora. Parece algo subserviente por vezes, como alguém que recebe visitas numa casa humilde e se esforça por enriquecer a experiência. Temos telhados que pingam sim, mas tudo revestido a talha dourada. Somos este e outros contrastes, somos muita coisa que nos enobrece e nos envergonha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Visto de dentro, pelos portugueses, o nosso país é sempre alvo de uma incessante crítica onde continuamente identificamos os defeitos. Está sempre mais gordo ou demasiado magro. Lá de fora, ainda pelos portugueses, Portugal é o último reduto, o abrigo nuclear que nos guarda em tempo de apocalipse e trememos a ouvir o hino nos jogos de futebol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somos progressistas até às últimas consequências, sem o sabermos antes de nos sabotarem já nos sabotamos a nós próprios. Dispensamos a ajuda do estrangeiro para nos dissuadir de sonhar, temos um velho do restelo em cada esquina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em termos económicos o nosso país é, a meu ver, a figura do rapaz mais gordo e anafado que no recreio da escola é sempre o último a ser escolhido para o jogo de futebol, uma vez que, não nos dá garantias de conseguir ter uma contribuição positiva nas contas do jogo. Considero todavia que neste capítulo, estamos  a receber um aumento de crédito, tendo em conta feitos como a saída do “lixo” em termos de rating e a eleição do nosso Cristiano Ronaldo das Finanças (Mário Centeno) para presidente do Eurogrupo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora e nestes últimos tempos, sinto que estamos a mudar ligeiramente. Ao experimentarmos a glória de ter vencido certames como a eurovisão e o campeonato da Europa, parecemos ufanar um bocadinho. Esta vaidade é merecida e foi conquistada com muito suor. Por isso e sem mais delongas remato esta reflexão com um pedido já tantas vezes repetido: ousemos sonhar ! Não sei se levantaremos do chão os egrégios avós, ou sequer se lhes daremos motivos de orgulho mas é sempre tempo de cuidar da nossa casa e a apresentar com brio português.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiago Gonçalves&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13/01/2018&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 17:35:00 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/pa%C3%ADs/portugal/2018/01/10/portugal-quem-es-tu.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/pa%C3%ADs/portugal/2018/01/10/portugal-quem-es-tu.html</guid>
        
        
        <category>País</category>
        
        <category>Portugal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Uma Passagem de Ano mediana</title>
        <description>&lt;p&gt;Saio sempre à rua neste dia para me poder deleitar, que mais poderia eu fazer, o deleite acaba por ser algo obrigatório. No dia da passagem de ano não se vê viv’alma sem um portentoso sorriso de orelha a orelha, confesso que o acho excessivo afinal de contas é só mais uma volta ao sol que se assinala. Mas neste dia a nossa vocação para a festa é irreprimível, somos como que levados numa onda de euforia que contagia todos até os mais pacatos e taciturnos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje ao que parece é o dia de fazer um salto de fé para o início daquela vida melhor que sempre desejamos, se calhar é até por isso que se presenciam alguns rituais bem curiosos. São exemplo as pessoas que se colocam em cima duma cadeira no momento das doze badaladas, presumo que não queiram molhar os pés caso aconteça um tsunami inesperado. Seguem-se também as pessoas que comem as passas, frutos vetados a um profundo abandono e completamente ignorados todo ano para serem ingeridos neste venturoso dia. Como não podia deixar de ser as cuecas azuis são também obrigatórias e neste caso julgo que não servem para prestar homenagem ao cabelo da Vanda Stuart. Dizem que quem as vestir para além de ter acondicionamento genital terá também muita sorte. Estou a pensar e se calhar vou experimentar algum destes rituais, ou algum das dezenas de outros que devem existir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já quase vejo o pulsar dos segundos, o coruscante cintilar das luzes e os olhares de vago deslumbre que acompanham a contagem decrescente para mais uma efeméride. Vejo os bolos e o marisco, bem como o álcool sobre a mesa. Mas antes de me dedicar a comer o meu peso em bolos, tenho de fazer as minhas resoluções. Vou como é óbvio perder peso, e contactar aqueles amigos com quem já não falo há umas décadas, vou ser respeitoso com os meus pais, um bom marido um bom pai, um bom filho, um bom o que quer que seja. Já falta pouco e quem sabe no próximo ano o Benfica pode outra vez voltar a ser campeão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não custa acreditar mas palpita-me que as doze badaladas podem não ser suficientes para que eu me cumpra numa nova vida, talvez precise de algo mais do que os “fireworks” com os quais salvador sobral se debatia na final da eurovisão, um dos momentos aliás que marcou este ano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se calhar preciso de uma doce melancolia e de uma mediania perfeita, penso que talvez isso me ajude. Ajudará certamente pelo menos a fugir a esta e a tantas prescrições de felicidade que nos querem meter pela goela abaixo.  Eu quero ser feliz baixinho, quase em segredo e quero que saiba que também pode.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Votos de um bom 2018&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiago Gonçalves&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;31/12/2017&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 17:35:00 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/passagem/de/ano/2017/12/13/passagem-de-ano.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/passagem/de/ano/2017/12/13/passagem-de-ano.html</guid>
        
        
        <category>passagem</category>
        
        <category>de</category>
        
        <category>ano</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
